\documentclass{beamer}

\PassOptionsToPackage{misc}{ifsym}

\usepackage{tikzsymbols}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections,positioning,patterns,decorations.pathreplacing,decorations.markings,decorations.pathmorphing,shapes,calc}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.11}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{lmodern}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}

\let\Fire\undefined
\usepackage[misc]{ifsym}

\usepackage{parskip}

\usepackage{hyperref}

\PassOptionsToPackage{activate={true,nocompatibility},final,tracking=true,kerning=true,spacing=true,factor=1100,stretch=10,shrink=10}{microtype}

\usepackage{xcolor}

\usepackage[swedish]{babel}

\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\newcommand{\dice}[1]{\mbox{\scriptsize\Cube{#1}}}
\newcommand{\sdice}[1]{\mbox{\tiny\Cube{#1}}}

\usepackage{graphicx}

\title{Block 2: Deskriptiv Statistik \\ \small Läges- \& Spridningsmått (Del 2)}
\author{Tilo Wiklund {$\langle$}\url{tilo.wiklund@math.uu.se}{$\rangle$}}
\date{Anonym feedback: \url{http://sayat.me/wiklund}}

\begin{document}

\begin{frame}
  \begin{quote}
    Du samlar in korta textmeddelanden som användare skriver på ett socialt
    nätverk (exempelvis Twitter/Diaspora/...)
  \end{quote}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \item Medelanden som samlas in är begränsade till de som nämner ett av en
    förbestämt uppsättning varumärken.

  \item Medelanden som samlas in är begränsade till de som nämner en produkt/tjänst
    från den organisation du arbetar för.

  \item Medelanden som samlas in är begränsade till de som nämner en viss typ
    av vara/tjänst.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \item
    \begin{quote}
      Till varje ord i varje medelande tilldelas automatiskt ett värde mellan -1
      och +1 där -1 betyder att ordet väldigt ofta används i medelanden som
      uttrycker en negativ uppfattning om något och +1 betyder att order väldigt
      ofta används i medelanden som uttrycker en positiv uppfattning om något.
    \end{quote}
  \item
    \begin{quote}
      För att slippa fundera på många olika ord filtrerar man bort småord (som
      konjunktioner, partiklar, ...) och byter ut alla andra ord mot sina
      vanligaste synonymer (enligt en förbestämd synonymordlista).
    \end{quote}
  \item
    \begin{quote}
      Genom syntaktisk och grammatisk analys plockar man ut eventuella attribut
      som tillskrivs vara/tjänst/produkt/varumärke (ex. vilka adjektiv som
      används).
    \end{quote}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{quote}
    Föreslå ett beslut där datan som beskrivs skulle vara till hjälp. Beskriv
    vilka beslutsalternativ beslutstagaren har.
  \end{quote}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{quote}
    Beskriv kortfattat vilken sammanfattande statistik (grafer, medelvärden,
    medianer, ...) du skulle ge beslutsfattaren för att hjälpa vid
    beslutstagande.
  \end{quote}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{quote}
    Välj en av de grafer du beskrivit och två av beslutsalternativen som
    beslutstagaren har. Skissa (antingen med ord eller i en bild) hur grafen
    typiskt skulle se ut i situationer där det första beslutet är det bättre och
    hur grafen typiskt skulle se ut i situationer när det andra beslutet är det
    bättre.
  \end{quote}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \item \begin{quote}
      För någon av typerna av data som du sammanfattar, diskutera kortfattat
      huruvida det finns en (för problemet) naturlig ordning på den.
    \end{quote}

  \item \begin{quote}
    För någon av typerna av data som du sammanfattar, diskutera kortfattat
    huruvida det finns en naturlig nollpunkt.
  \end{quote}

  \item \begin{quote}
    För någon av typerna av data som du sammanfattar, diskutera kortfattat
    huruvida det finns naturliga tillhörande färger.
  \end{quote}
\end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: